伊朗女副總統確診 第三名官員中招 官方籲避免國內旅行

英國《獨立報》引述伊朗官方媒體報道，伊朗確診武漢肺炎的 254 名患者中，包括副總統艾伯特卡（Masoumeh Ebtekar）。這是繼伊朗衞生部副部長、國會國家安全與外交委員會主席後，第三名官員傳出確診。

現年 59 歲的艾伯特卡，亦是國家婦女和家庭事務中心主席。她是 1979 年伊朗人質事件中，代表伊斯蘭學生的英語發言人；該場危機中，伊斯蘭學生闖入美國駐伊朗大使館，扣留 66 名外交官及平民，為時達 444 天。

伊朗的疫情非常微妙，確診人士中並沒有到中國的旅遊史，但該國的武漢肺炎確診人數為中國以外最高，至今已有 26 人死亡。早前伊朗國會國家安全與外交委員會主席祖諾爾（Mojtaba Zonnour）宣布自己確診，正在接受隔離當中，而三天前，稱伊朗疫情可防可控的衞生部副部長，確診感染新冠病毒。

疫情令伊朗當局取消在德黑蘭的星期五祈禱。衞生部發言人扎漢普爾（Kianush Jahanpur）表示，有計劃對一些穆斯林聖地施加限制，但計劃在實施之前需要得到總統魯哈尼的批准；扎漢普爾在國家電視台公開呼籲伊朗人避免「不必要的國內旅行」。

Source:

係唔係有中共官員中左招然後野左俾佢地

可防可控

秘密武器

Trump trump: 慳返啲飛彈

借推po 行動po係要推架
太子站CCTV唔見佐，有無巴打搵得返

今個月無831 但約定你229 禮拜六太子見

Hope to see you all in 229

五毛多面夾擊：民間記者會叫人爭取功能組別 係鬼 係大台

當年啲暴徒
家陣比天收
抵撚死

英文source:

Coronavirus: Iran's vice-president diagnosed with disease as outbreak spreads

Iran’s vice-president has been diagnosed with coronavirus, state media have reported, as the country struggles to stop the spread of the disease.

Masoumeh Ebtekar is among 254 people infected with the virus in the Middle Eastern nation, where 26 people have been killed.

The vice-president for women and family affairs is better known internationally as the English-language spokeswoman for the hostage-takers who seized the US embassy in Tehran in 1979, sparking a 444-day diplomatic crisis.

Iran’s deputy health minister tested positive for the virus earlier this week, hours after appearing visibly unwell at a press conference during which he denied the government was suppressing the scale of the outbreak.

Coronavirus cases in Iran spiked by 106 over the last 24 hours, the country’s health ministry announced on Thursday. The country’s death toll from the outbreak is higher than any country except China, where the epidemic began.

The outbreak has prompted Iranian authorities to cancel Friday prayers in Tehran. Health ministry spokesman Kianush Jahanpur said there were also plans to impose restrictions at some holy Muslim sites but the plan “needs the approval of the president before being carried out”.

美國一直為人類文明作出貢獻
中國一直破壞人類文明
武漢肺炎完全展示出中國既成績
不費一卒已經玩殘各國

滅國未

幾時收林奠?

鍾南山仲好意思話病毒唔係出自中國
CLS

唔通下一個會係德國？

推

有請小鳳姐~

希望搭埋伊朗個大佬中共所有狗官。